% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre 
\begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={3}]
Soit $a = 2^3 \times 5^2$  et $b = 2^5 \times5^{-3}$.\\
Calculer $a\times b$ et $a^3$ sous la forme $2^x\times 5^y$.
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
    \item $    a \times b = (2^3 \times 5^2) \times (2^5 \times 5^{-3}) = 2^{3+5} \times 5^{2+(-3)}= 2^8 \times 5^{-1}$
   
    \item $ a^3 = (2^3 \times 5^2)^3=2^9 \times 5^6$
   

\end{enumerate}

\end{Solution}
\begin{Indice}
	Remplacez $a$ et $b$ par les valeurs et utilisez les propriétés sur les puissances pour écrire le résultat sous la forme demandée.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
$a\times b= 2^8\times 5^{-1}$ et $a^3=2^9\times 5^6$
\end{Reponse}